-------------------Volume-------------------

--> docker er kaj hocche, container er konu file k local storage e save kore rakha. jode container delete kore fela hoi tao local file e file gulu theke jabe(only named volume er khetre).
--> volume er file loval pc er kuty store hobe ta docker decide krbe. 

1: create named volume
--> docker run -p 5000:5000 --name ts-container --rm -v ts-volume-logs://app/logs ts-docker:v2  [-v volume_name:Saved_file_path]
[ekhon container remove hobar poreo named volume theke logs file gulu theke jabe, abar container ai volume dya run korle oi logs file gulu pua jabe]

2: show all volume
--> docker volume ls

3: remove volume
--> docker volume rm volume_name_1 volume_name_2
--> docker volume prune [delete all volume]


-------------------Bind Mount-------------------
1: Bind Mount er maddhome file kuthy save hobe ta decide kore dete hobe. r local pc er file change krle container er file auto change hobe. abar container er file change krle local pc er file auto change hobe.

2: ["dev": "ts-node-dev --respawn --transpile-only --poll src/server.ts",]  package.json er ai line --poll dile bind mount e file change krle auto change hobe.

3: run with bind mode
---> docker run -p 5000:5000 --name ts-container -v ts-docker-logs://app/logs -w //app -v "//d/Programming/Reward-class/Docker/docker-with-typescript-backend"://app -v //app/node_modules --env-file ./.env --rm ts-docker:v2
---> "//d/Programming/Reward-class/Docker/docker-with-typescript-backend"://app or  "//$(pwd)"://app (for git brash) or "${PWD}://app" (for power shall) or "%cd%"://app (for cmd)
--> ["-v ts-docker-logs://app/logs" named volume, tai 'logs' file ta save thakbe local storage e]
--> ["-v "//d/Programming/Reward-class/Docker/docker-with-typescript-backend"://app" bind mount, 'app' file er all replace korbe container er sathe. R bind hoye jabe tai ek jygy change krle arek jygy change hoye jabe]
--> ["-v //app/node_modules" anonymous volume, jokhon continer run kora hobe thokhon node_modules notun kore create hoye anonymous vabe save thakbe. aita na dele and locally node_modules na thakle container e node_modules thakbe na (tai always ai command debo)]
--> ["-w //app" workdirectory set kora]
--> ["--env-file ./.env" declired env file location]


-------------- Run bind mount without tarminals --------------
1: install "Dev Containers" extension in vs code
2: create .devcontainer folder in root directory
3: create devcontainer.json file in .devcontainer folder
4: add code in devcontainer.json file
5: ctrl+shift+p "Dev containers: reopen in container" or "reload windo" + enter (then open the container in vs code)
6: npm run dev
